Команда `who` применяется для вывода более подробной информации о пользователях, которые вошли в систему.

По умолчанию информация об имени пользователя, терминальной линии, астрономическом времени начала сеанса, продолжительности бездействия терминальной линии с момента последнего обмена и идентификатор процесса интерпретатора команд (в нашем случае Терминала) берется из файла `/var/run/utmp`.

В случае если команде `who`, помимо параметров, передать имя файла, например файл `/var/log/wtmp`, то можно узнать время начала всех сеансов с момента последнего создания самого файла.

# СИНТАКСИС

	who [ПАРАМЕТР]...  [ФАЙЛ | АРГУМЕНТ1 АРГУМЕНТ2]

# ПАРАМЕТРЫ

- `-а, --all` - Эквивалент выполнения команды с ключами: -b -d -l -р -r -t -Т -u
- `-b, --boot` - Выводит время последней загрузки системы
- `-d, --dead` -  Выводит информацию обо всех мертвых процессах, которые были завершены и не были заново открыты процессом init. У мертвых процессов есть поле EXIT, в котором перечисляются значения системного и пользовательского кодов завершения, и они могут оказаться полезными для выяснения причин аварийного завершения этого процесса
- `-H, --heading` - Выводит запрашиваемую строку с заголовками столбцов
- `-l, --login` - Выводит информацию о процессе входа в систему
- `--lookup` -  Попытка разрешения имен через DNS
- `-m` - Выводит информацию об имени узла и пользователе, которые связаны со стандартным вводом
- `-р, --process` - Выводит информацию об активных процессах, которые были вызваны процессом init
- `-q, --count` - Выводит информацию обо всех именах и количестве подключенных пользователей
- `-r, --runlevel` - Выводит информацию о текущем уровне выполнения
- `-s, --short` - Выводит краткую информацию: имя пользователя, имя терминальной линии и времени начала сеанса
- `-t, --time` - Выводит информацию о последнем изменении системного времени
- `-T, -w, --mesg` - Выводит информацию о состоянии терминальной линии. В случае если терминальной линии можно передавать сообщения, то статус приема сообщений на эту терминальную линию будет помечен знаком +, в противном случае линия будет помечена знаком -. Пользователь гооt может передавать сообщения во все линии, независимо от знака + или -. При обнаружении неисправностей терминальная линия будет помечена знаком ?
- `-u, --users` - Выводит информацию о подключенных пользователях
- `--message, --writabe` -  Эквиваленты параметра -T
- `--help` - Выводит справочную информацию
- `--version` - Выводит информацию о версии

# ФОРМАТ

Обычно формат вывода информации имеет следующий вид:

	имя [состояние] терминал время [ожидание] [pid] [комментарий] [статус_выхода]

Описание опций формата вывода:

- `имя` - Регистрационное имя пользователя
- `[состояние]` - Возможность записи на терминальную линию
- `терминал` - Имя терминальной линии
- `время` - Время, прошедшее с момента регистрации nользователя в системе
- `[ожидание]` - Время, прошедшее с момента выполнения пользователем последнего действия
- `[pid]` - Идентификатор процесса начального командного интерпретатора пользователя
- `[комментарий]` - Строка комментария из файла `/etc/inittab`
- `[статус_выхода]` - Статус выхода для мертвых процессов

# ВЕРСИЯ

	GNU coreutils 9.3
	January 2024
